【引渡惡法】發動6.12罷工罷市！100毛CALL4VAN等多店響應

政府無視昨日103萬人上街反對＜逃犯條例＞修訂，強行按照原定計劃於本周三（6月12日）上立法會大會恢復二讀辯論，有網民將行動進一步升級，發動於6月12日罷市及罷課，多間公司店舖響應，包括100毛及CALL4VAN等。

相關新聞：【引渡惡法●國際關注】歐洲美加華人接力聲援 BBC：97年主權移交後最大規模遊行

100毛創辦人林日曦在facebook宣佈，6月12日公司將停運一天，同事毋須上班。他感嘆指，人大了常會想很多事情做了有沒有用，如反對、遊行、嗌救命等，「係，其實好似好多嘢都冇用，所以諗諗吓我都費事諗，我同我的拍擋決定，六月十二號公司停運一天」。他坦言，行動或許未有太大作用，「可能都係冇乜用，不過唔想諗，希望香港快啲好返」。

電召貨車應用程式公司CALL4VAN亦在facebook宣佈，由6月12號起停止運作，並呼籲各商戶及員工加入罷市行列。

相關新聞：【引渡惡法】凌晨爆發流血衝突 警員持槍清場 多名示威者被捕

「懸壺善學堂」凌晨亦在facebook發帖，宣佈今日至6月12日《逃犯條例》二讀前，由每位醫師及同事自由決定是否罷工。其中李家麟醫師今日會如期在診所照顧已預約的病人，「惟所有收入會另存作基金，不作私用，保證用作救助其他同路人」。至於其他醫師和姑娘是否上班，「本人不會指示亦不負責」。

懸壺善學堂指，若診療等候時間受影響，「冤有頭債有主請出來向踐踏市民意願、危害各位安危的中國香港特區政府追究」，同時邀請各公司、機構、個人，勇於採取類似行動以回應，更稱會慎重考慮是否要短期內結束一切商業性之業務，「一起以hea爆共渡時艱」。

另外，馳名小食店「渣哥」亦決定在6.12「拉閘停業」，罷市一天；大角嘴的小型咖啡店「Craft Coffee Roaster」都在facebook宣佈6.12罷市。

罷市行動獲得不少網民支持，冀關鍵時候香港人能團結一致，共同反對惡法。

6月12日全港罷工罷課抗議香港定立逃犯惡法!!!!!!!

達仔都罷台

神抽

嗰啲大陸閪會擺課再算